雨量更大 颱風更強 旱季更長 暖化加劇 北半球持續高燒

香港前天文台長林超英2008年曾預測「香港2020年將再沒有冬天」，當時聽起來像天方夜譚，10年後的今天已逐步應驗，近月美加、歐洲、俄羅斯以至日本，整個北半球均受熱浪襲擊，香港今年5月亦錄得33℃或以上「15連熱」的紀錄，高溫暖化似乎已成常態。
高溫乾燥 山火面積增

世界氣象組織前日發聲明，確認北半球暖化速度快於全球水平，並特別關注「五大天氣危害」之一的山火問題。北半球異常炎熱和乾燥的天氣令各地森林更易燃，且火災面積呈增長趨勢；山火釋放大量二氧化碳和毒物，又會加劇全球變暖並形成污染。如此惡性循環下，造成的問題已不止「中暑」、「曬黑」那麼簡單，還影響全球生態、氣候以至人類呼吸道健康，長遠甚至造成糧食短缺及社會動盪。
美國德州科技大學氣候科學中心總監海霍（Katherine Hayhoe）說：「有天跑道可能熱到融掉，飛機不能起飛，水源亦出現短缺。」國家海洋及大氣管理局氣象研究學家赫寧（Martin Hoerling）就指出暖化將引致極端氣候，「雨量更大、颱風更強、旱季更長」

areustupid

北半球最大污染源係咪強國

所以北半球寧捨暖化得快？

夏天特別熱=無冬天？？

熱到去冬天

Hannover前日真係熱到機場跑道變形 搞到成晚所有機都冇得飛

最怕唔係熱
係一熱就有昆蟲

因為北半球陸地面積多啲？